{"title": "Hỏi đáp: Be 1 thang tuoi", "question": "Bác sĩ cho em hỏi bé nhà e được 1 tháng tuổi bé thường đi ị phân đầu là phân khuôn và có lẫn màu đen còn phân sau thì vẫn bình thường thì bé có vấn đề gì không ạ? Bé bú mẹ và cả sữa công thức ( đa phần là sữa công thức) và hiện e đang cho bé bổ sung vitamin D ngày 2 giọt. Em cảm ơn!", "answer": "Chào bạn, bé 1 tháng tuổi  bú sữa mẹ hoàn toàn thường tiêu phân vàng, mềm, sệt, đi khoảng 5-7 lần/ngày. Bạn không nói rõ bé đi bao nhiêu lần một ngày nên không rõ bé có bón không? Tuy nhiên, tôi khuyên bạn nên cho bé bú sữa mẹ tích cực hơn, sữa mẹ hoàn toàn thì càng tốt, đồng thời chỉ nên bổ sung vitamin D mỗi ngày 1 giọt đến 1 tuổi để tình trạng phân cải thiện hơn.,Mến chào!,BS. CK1 Nguyễn Thị Thanh Hương,Khoa Sơ sinh"}
{"title": "Hỏi đáp: Chích ngừa cho bé", "question": "Chào bác sĩ. Em muốn hỏi về thủ tục chích ngừa cho bé theo Quốc Gia và theo yêu cầu ở bệnh viện Từ Dũ. Cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Bạn có thể đem bé đến chích ngừa tại phòng khám trẻ em dịch vụ Bệnh viện Từ Dũ tại số 227 đường Cống Quỳnh. Khi vào khám bác sĩ sẽ tư vấn cho bạn về lịch chích ngừa tiêm chủng quốc gia và cả lịch theo yêu cầu. Bạn có thể đến trực tiếp phòng khám để đăng ký hoặc qua số 19007234 để đăng ký khám hẹn giờ nhưng giá thành sẽ đắt hơn. phòng khám sẽ nhận sổ từ 7 giờ đến 10 giờ và 13 giờ  đến 15 giờ 30 các ngày trong tuần. Thứ bảy và chủ nhật chỉ làm buổi sáng thôi.,Mến chào!,BS. CK1 Nguyễn Thị Thanh Hương – Khoa Sơ sinh"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé sinh non", "question": "Bé nhà em sinh non ở tuần thứ 37 nặng 2 kg 6 nay bé được 24 ngày vài ngày trước bé có nổi rôm sảy nhưng nay đã đỡ, bé ngủ hay trằn trọc khó ngủ và vặn mình đỏ cả mặt ,ban đêm bé hay tràn trọc và vặn mình rên è è xong bé tự ngủ tiếp Nếu bé đói bé sẽ thức, 2 3 hôm nay tình trạng này nhiều hơn và bé ít ngủ hơn, có lúc đang quấn bé mở ra thay tã thì bé lại nấc cục có lúc đang chơi cũng nấc cụt có phải bé lạnh không ạ. Không biết là bé nổi rôm sảy khó chịu hay là bé bị thiếu canxi vì bé đầu em sinh cũng bị thiếu canxi nên còi xương,em có uống sữa bầu canxi và sắt thường xuyên", "answer": "Cháo bạn, bé của bạn sanh non muộn, hơi nhẹ cân kèm theo tình trạng như bạn mô tả thì có thể bé đã thiếu một số vi chất. Tuy nhiên do bạn không nói rõ bạn cho bé bú thế nào nên tôi khuyên bạn nên đưa bé đến khám ở cơ sở y tế để được đánh giá về dinh dưỡng và cung cấp toa thuốc bổ sung nếu cần. ,Mến chào!"}
{"title": "Hỏi đáp: Uống thuốc kháng sinh", "question": "dạ. chào các bác sĩ ạ. em hiện tại đang cho con bú. Hôm nay là 1 tháng 21 ngày tuổi. Nhưng em đang bị viêm tắc tia sữa và đang phải uống kháng sinh. Như vậy có ảnh hưởng gì tới con không ạ? Thuốc em uống là những loại này ạ: medrol, clarithromycin , klamentin, tylenol, omeprazol, choay. Mỗi ngày uống 2 lần ạ. Nhờ các bác sĩ tư vấn giúp em ạ. Em xin chân thành cảm ơn ạ.", "answer": "Chào em, ,Đơn thuốc được chỉ định cho em gồm những thuốc có thể được chỉ định cho phụ nữ đang cho con bú. Em nên sử dụng thuốc theo hướng dẫn của Bác sĩ và tái khám theo lịch hẹn. ,Thân mến,Ds. Đặng Thị Thuận Thảo,Khoa Dược, Bệnh viện Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/uong-thuoc-khang-sinh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tắm nắng lúc nào trong ngày?", "question": "Chào bác sỹ Mình đọc nhiều thông trên mạng có nhiều ý kiến trái chiều nên và không nên cho trẻ tắm nắng. Vậy có nên cho trẻ tắm nắng? Thời gian khi nào và bao lâu?Bé nha mình 3 tháng 3 tuần tuổi Trân trọng cảm ơn.", "answer": "Chào bạn, ,Theo khuyến cáo hiện nay,  không bổ sung vitamin D bằng phơi nắng nữa vì da của trẻ rất mỏng dễ bị kích ứng và thời gian hấp thu vitamin D tốt nhất là giữa trưa nắng. Vì vậy, nếu bạn muốn bổ sung vitamin D thì có thể bằng thuốc giọt mỗi ngày. Bạn hãy đưa bé đến cơ sở y tế để được kê toa nhé!,Mến chào!,BS. CK1 Nguyễn Thị Thanh Hương – khoa Sơ Sinh"}
{"title": "Hỏi đáp: Bi sùi mào gà đã chữa khỏi", "question": "Chào bác sĩ! Em hiện đang mang thai 36 tuần 3 ngày , cách đây 2.5 năm em bị sùi mào gà đã chữa khỏi không tái phát, em muốn hỏi liệu em có thể sinh thường được không ạ? Và trong tuần thai thứ 33 em có dùng dầu gió Thái Dương trong 3 – 4 ngày liệu có ảnh hưởng đến em bé không ạ. Em cảm ơn bác sĩ", "answer": "Chào em,,Dầu gió gừng Thái Dương chứa Tinh dầu bạc hà, Tinh dầu tràm, Menthol, Tinh dầu long não, Tinh dầu hương nhu, Tinh dầu quế, gừng. Một số thành phần có trong dầu gió có thể được hấp thụ qua da, thông qua nhau thai thâm nhập vào thai nhi. Tuy nhiên, em cũng đừng lo lắng quá, không nên tiếp tục sử dụng dầu gió nữa mà hãy đi khám thai đinh kỳ để được bác sĩ theo dõi chặt chẽ sức khỏe của mẹ và thai, đồng thời em cần báo cho bác sĩ biết về tiền sử bị sùi mào gà để bác sĩ thăm khám và có hướng dẫn cụ thể.,Chúc mẹ và bé khỏe,DS. Nguyễn Thị Thúy Anh,Bệnh viện Từ Dũ,,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/bi-sui-mao-ga-da-chua-khoi/"}
{"title": "Hỏi đáp: Khám cho trẻ", "question": "Dạ e chào Bác Sĩ, E sinh mổ bé trai ở Từ Dũ nay bé đã đc 3m3w. Sau khi xuất viện bác sĩ hẹn 2 tháng vào khám cho mẹ và bé. Nhưng vì e ở xa nên đến nqy e chưa vào khám, sắp tới đây 27/9 có dịp e và bé vào lại sài gòn, vậy Bác Sĩ cho e hỏi e muốn khám cho bé và mẹ thì e vào bệnh viện Từ Dũ hay là e phải qua bệnh viện Nhi Đồng ạ? Mong được hồi âm! Em cảm ơn ạ.", "answer": "Xin chào bạn Thu Hà,Về bé, bác sĩ hẹn tái khám sau 2 tháng nếu trong trường hợp con bạn không có bất thường gì trước đó thì lần đi tái khám này là để bác sĩ khám kiểm tra tổng quát, cân đo sức khỏe cho bé và cũng là thời điểm chích ngừa mũi tiếp theo. Như vậy bạn có thể khám và chích ngùa cho bé ở tại trung tâm y tế địa phương, tại Bv Từ Dũ hay tại BV Nhi đều được bạn nhé!,Về phần mẹ, khi xuất viện ngoài phần dặn dò sản phụ của bác sĩ và nữ hộ sinh, trên giấy ra viện cũng ghi phần dặn dò trong tháng đầu nếu vết mổ của mẹ có gì lạ bạn có thể tái khám ngay tại Khoa hậu sản bạn đã nằm trước đó, nếu sau mổ bạn không có dấu hiệu gì lạ thì bạn chỉ cần đi khám phụ khoa định kỳ tại Phòng khám phụ khoa (thường nên khám Phụ khoa định kỳ 6 tháng/ lần hoặc ít nhất 1 năm/ lần) bạn nhé!,Nếu bạn muốn khám cho mẹ và bé tại BV Từ Dũ thì theo địa chỉ sau:,Chúc hai mẹ con luôn vui khỏe!, ,CNHS. Phạm Thu Hằng – P. Công tác xã hội.,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/kham-cho-tre/"}
{"title": "Hỏi đáp: Ho va sổ mũi", "question": "Con em được 26 ngày tuổi mà bị ho nhiều, sổ mũi. Ho nhiều về đêm nhưng không bị sốt.bé ho nhiều làm bé ngủ ít.nghe tiếng thở và nhịp thở vẫn bình thường.vậy bé có bị viêm gì không bác sĩ. Có nguy hiểm không bác sĩ…", "answer": "Xin chào bạn Song Lợi,,Theo mô tả của bạn thực sự rất khó cho bác sĩ chẩn đoán rằng con bạn có bị viêm hay không và mức độ ảnh hưởng đến đâu.,Tuy nhiên việc bé ho nhiều và sổ mũi là một bất thường, ho và sổ mũi cũng có nhiều nguyên nhân, bé có thể bị viêm phổi do virus, vi khuẩn…hay do môi trường.,Lời khuyên hiện tại là bạn nên cho con đến cơ sở y tế để bác sĩ khám và chẩn đoán chính xác đúng tình trạng của bé và có hướng điều trị phù hợp.,Chúc bạn và con luôn vui khỏe nhé!,Thân chào!,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/ho-va-so-mui/"}
{"title": "Hỏi đáp: Mẹ bị mất sữa", "question": "Xin chào Bác sỹ. Vợ em sinh mổ được 1,5 tháng. từ lúc sinh đến giờ vợ em nhiều sữa, tuy nhiên mới đây con em bị rối loạn tiêu hóa và ho phải nằm viện 10 ngày. trong quá trình nằm viện con em ít bú và do đang kiêng cữ nhà lại ở xa bệnh viện nên không bổ sung dinh dưỡng thêm cho mẹ bé như lúc ở nhà được đồng thời mẹ bé mất ngủ và lo lắng cho con nhiều. hiện tại vợ em BỊ ÍT SỮA DẦN DẦN và hiện tại là RẤT ÍT SỮA. xin hỏi bác sỹ là: 1. Nguyên nhân dẫn đến tình trạng ít sữa với trường hợp này là gì? 2. cách khắc phục tình trạng trên? 3. vì thiếu sữa nên cho bé ăn dặm có ảnh hưởng gì không? có sợ bé ăn sữa ngoài rồi bỏ sữa mẹ không. Rất mong được bác sỹ phản hồi, Em cảm ơn bác sỹ", "answer": "Chào Bạn!,Cám ơn Bạn đã đặt câu hỏi cho diễn đàn bệnh viện. ,Để có nhiều sữa mẹ Bạn cần cho bé bú sữa mẹ nhiều, bú thường xuyên và đúng cách. Cần cho bé bú sữa mẹ theo nhu cầu, là khi nào bé cần, Bạn sẽ cho bé bú sữa mẹ. Khi bé bú sữa mẹ sẽ giúp tạo nguồn sữa mới liên tục.,Ngoài ra để có nhiều sữa, bà mẹ cần ăn uống đầy đủ các chất dinh dưỡng, không kiêng khem quá mức, uống đủ nước từ 2,5 lít đến 3 lít, bao gồm nước chín để nguội, nước soup, sữa … Bà mẹ cần có niềm tin mình có đủ sữa, nhiều sữa để nuôi con bằng sữa mẹ thành công. Ngoài ra bà mẹ cần ngủ đủ giấc, thư giãn … sẽ giúp tạo sữa nhiều. , ,Một số cách giúp kích thích sự tạo sữa mẹ:,– Bế con tiếp xúc da kề da hoặc ngắm nhìn bé, vuốt ve bé.,– Chườm ấm 2 bầu vú mẹ.,– Dùng ngón tay kéo hoặc vê núm vú một cách nhẹ nhàng.,– Massage bầu vú nhẹ nhàng: dùng các đầu ngón tay, nắm tay lăn, massage nhẹ nhàng từ chân vú đến núm vú.,– Xoa bóp lưng bà mẹ:,  Bà mẹ mặc quần áo nhưng lưng và hai bầu vú để trần.,  Hai bầu vú được thả lỏng,  Người xoa bóp nắm tay và dùng 2 ngón tay cái day 2 bên cột sống, tạo thành những vòng tròn nhỏ, từ trên cổ xuống hai bã vai. , ,Khi cho bé ăn sữa ngoài, Bạn nên cho bé ăn bằng ly và muỗng, không nên cho bé bú bình vì sẽ làm cho bé nhầm lẫn vú mẹ và bỏ bú sau này., Bạn có thể vắt sữa mẹ ( để duy trì tạo sữa mẹ) và cho bé ăn bằng ly và muỗng., ,Ăn dặm ( ăn bổ sung) là cho bé ăn thêm các thức ăn giàu năng lượng và chất dinh dưỡng khác ngoài sữa mẹ dưới dạng mềm hoặc đặc, giai đoạn bé từ 6 đến 24 tháng tuổi, các nguy cơ khi cho bé ăn dặm sớm ( trước 6 tháng;,– Bé giảm bú sữa mẹ, sẽ làm giảm khả năng tạo sữa mẹ.,– Bé tăng nguy cơ mắc bệnh, tiêu chảy, suy dinh dưỡng, dị ứng do thức ăn bổ sung không phù hợp với khả năng tiêu hóa chưa hoàn thiện của bé.,Bạn nên cho bé ăn đúng số tháng tuổi.,Bạn có thể sắp xếp gặp trực tiếp nhân viên y tế để đuôc tư vấn cụ thể.,Chúc gia đình Bạn nhiều sức khỏe., ,Chào Bạn.,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/me-bi-mat-sua/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ thiếu men g6pd", "question": "Chào Bác Sĩ, Bé con em khi mới sinh bệnh viện xét nghiệm kết quả là thiếu men G6pd, hiện em đang cho bé bú sữa mẹ hoàn toàn, bé được 3 tuần tuổi. Bệnh viện có phát cho bé hướng dẫn tránh một số thức ăn và thuốc gây vỡ hồng cầu. Vậy em có phai kiêng như vậy trong lúc cho con bú không ạ? Em có thể làm xét nghiệm ở đâu để biết em có bị thiếu men này không? Em cám ơn bác sĩ!", "answer": "Chào bạn Phương Thảo, ,Với trường hợp con bạn đã được xét nghiệm và tư vấn về những vấn đề cần lưu ý với trẻ thiếu men G6PD, bạn đang nuôi con bằng sữa mẹ nên nguồn dinh dưỡng của bé cũng phụ thuộc phần nào vào nguồn dinh dưỡng của mẹ. Những loại thức ăn hay thuốc bác sĩ đã tư vấn phải tránh cho trẻ thiếu men G6PD thì người mẹ nuôi con bằng sữa mẹ hoàn toàn cũng nên hạn chế bạn nhé!,Thân mến!,CNHS. Phạm Thu Hăng – P.CTXH,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-thieu-men-g6pd-39581/"}
